551709
8397
Công nhân câu chuyện dễ thương thật. Thich nhât la chị Xuyên va chị Cuc Huong, hình ảnh học trò đáng yo ghê
5
5099671
2017-03-23 12:57:46
--------------------------
503553
8397
Cốt truyện đơn giản - Tình tiết lôi cuốn - Nói chung là HAY. Vậy thôi. Mua đọc ngay đi~
5
2030004
2017-01-01 13:14:06
--------------------------
473387
8397
Tác phẩm là những hồi ức trong sáng, dễ thương của tuổi học trò: tình bạn, tình yêu tuổi học trò, những lá thư bâng quơ bỏ vội hộc bàn, những trò nghịch ngợm, tếu táo nhất quỷ nhì ma. Những lo lắng về chọn trường, ngành học những ngày cuối cấp. Đọc tác phẩm những kỷ niệm ngày xưa của chính bản thân tôi cũng ùa về. Tôi thấy hình ảnh của tôi, của các bạn tôi trong những Thục, Phán Củi, Cúc Hương, Xuyến. Ai rồi cũng sẽ trưởng thành, bị cuốn theo những lo toan của cơm áo gạo tiền, nhưng những kí ức ngày xưa sẽ là nơi chốn cho ta quay về, xoa dịu tâm hồn ta với những điều trong sáng, hồn hậu nhất.
5
905408
2016-07-10 15:27:41
--------------------------
472664
8397
Cách đây 6 năm tôi đã có cơ hội tiếp xúc với những quyển truyện dài của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh. Thật may mắn và hạnh phúc cho tôi khi ngày đó tôi đã tình cờ có trong tay những tác phẩm đặc sắc nhất của nhà văn. Truyện vô cùng dễ thương, hồn nhiên, kết thúc không kém phần bất ngờ, từng tình tiết đều được dẫn dắt thật khéo léo và làm người đọc không thể nào rời mắt khỏi trang giấy. Cách đặt tên cho truyện cũng vô cùng sáng tạo và thật dễ thương, nhắc nhớ ta về tuổi học trò đầy mộng mơ.
5
169341
2016-07-09 21:05:26
--------------------------
470866
8397
Không phải cuốn nào chú Ánh viết mình cũng thích nhưng cuốn này nằm trong danh sách tác phẩm hay của chú Ánh (theo mình) các bạn nhé. Những tâm tình trong sáng vô tư của tuổi học sinh, những kỉ niệm vui có, buồn có, dở khóc dở cười cũng có. Đọc sách làm mình thấy như sống lại tuổi trẻ vậy. Chuyện tình học sinh bao giờ cũng đáng yêu và hồn nhiên như thế. Kết truyện không hẳn là vui nhưng cũng chưa thể nói là buồn, các bạn có thể tưởng tượng sau này hai nhân vật có còn gặp lại không nhé.
5
569970
2016-07-08 00:36:22
--------------------------
469071
8397
Đây là một câu chuyện hay, bởi nội dung truyện nhẹ nhàng, bình dị và chân thật. Câu chuyện là những tình cảm tuổi học trò đầy ngây ngô, hồn nhiên, vô tư nên hết sức đáng yêu, Truyện của bác Nguyễn Nhật Ánh hầu hết đều xoay quanh chủ để học trò nhưng mỗi truyện đều có nét riêng, mình đọc truyện nào cũng thấy thích và truyện "Bồ câu không đưa thư" là một trong số những tác phẩm mình thích đọc, cách đây hơn 10 năm mình đã đọc rồi, nay đọc lại vẫn còn cảm xúc như thời xa xưa ấy.
4
947783
2016-07-05 22:26:43
--------------------------
464163
8397
Bồ câu không đưa thư là một trong những câu chuyện viết xoay quanh ba nhân vật nữ sinh Xuyến, Thục và Cúc Hương. Những câu chuyện về tuổi học trò của Nguyễn Nhật Ánh lúc nào cũng mang đến cho người đọc những cảm xúc vui tươi, hồn nhiên, trong sáng. Trong truyện này, ta lại bắt gặp những tình cảm nam nữ ở tuổi mới lớn, ngây ngô, vụng dại, sến mà lại rất đáng yêu. Kết thúc đượm buồn, đóng cuốn sách lại mà thấy lòng nhiều trăn trở, mỗi nhân vật một số phận nhưng tóm lại vẫn là một tác phẩm hay của Nguyễn Nhật Ánh.
4
460351
2016-06-29 22:56:04
--------------------------
444781
8397
Đây là của truyện đầu tiên mình đọc của tác giả Nguyễn Ngọc Ánh. Truyện này viết về ba nhận vật chính: Xuyến, Thục, Hương và anh chàng tỏ tình với Thục là Phán củi. Câu chuyện rất hay và thú vị, gợi tả tình cảm rung động nhỏ nhoi của lứa tuổi học trò. Mình rất thích thú khi đọc đến đoạn ba cô nàng bàn bạc chuyện điều tra xem ai là người đã tỏ tình với Thục, giống hệt như ngày xưa mình đã từng làm chuyện đó với bạn thân của mình. Buồn cười nhất là các câu thơ dí dỏm, hài hước của Phán củi. Tuy nhiên kết thúc hơi buồn. Dù vậy vẫn là cuốn truyện rất đáng đọc và suy nghĩ
5
1371667
2016-06-08 22:50:08
--------------------------
443804
8397
Đây là một tác phẩm mà theo đánh giá của bản thân thì nó rất thật, rất hay. Khi bạn đọc tác phẩm này thì bao kỉ niệm thời áo trắng học trò hiện về một cách rõ ràng, thật sự rõ ràng. Bạn sẽ hình dung được kí ức trên từng dòng chữ, trên từng trang giấy. 
Đây là một quyển sách không thể thiếu dành cho những ai muốn ôn lại kỉ niệm thời cấp sách đến trường, một chuyện tình yêu tuổi học trò trong sáng, đẹp và rất dễ thương...
Về hình thức trình bày tương đối đẹp, ít lỗi.
Bạn nên đọc nó để cảm nhận...
4
1358244
2016-06-07 13:27:19
--------------------------
436986
8397
Đọc câu truyện này của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh, ta như lạc vào một thế giới học trò mà đậm chất "trinh thám". Truyện cũng chững minh được người bí ẩn đã viết bức thư không phải là một người nào quá xa lạ, đó chính là người luôn đứng ngay bên cạnh, người luôn được nhờ vả. "Mối tình" này rất thú vị nhưng cũng thật buồn thay. Đến khi cậu Phong Khê-tác giả bức thư đã không còn bên cạnh nữa thì bộ ba mới nhận ra, nhưng đã quá muộn. Những câu văn trong câu truyện thật hài hước, mà cũng rất thật, như người đọc cũng là ở trong cuộc chơi này.
5
872188
2016-05-27 15:36:43
--------------------------
432456
8397
Bồ câu không đưa thư của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh thu hút tôi từng trang một. Mặc dù bối cảnh và tình huống của câu chuyện hết sức đơn giản nhưng nó buộc người xem phải theo tiếp theo tiếp để xem diễn biến câu chuyện tiếp theo sẽ như thế nào. Điều đặc biệt đó là người bí ẩn mãi đến trang cuối cùng của truyện mới được bật mí, đó là một điểm rất hay. Câu chuyện này còn cho người ta cảm thấy rất vui tươi vì ứng xử và những lời đối thoại hết sức hóm hỉnh của Xuyến và Thục.
4
815663
2016-05-19 10:11:08
--------------------------
429754
8397
Có lẽ bồ câu không đưa thư thu hút người đọc trước hết ở nhan đề cuốn sách. Nó gợi cho ta một cảm giác canh cánh tiếc nuối khó tả
Đó là câu chuyện về thời học trò hồn nhiên thơ mộng của ba nhân vật nữ đáng yêu
Tác giả đã xây dựng hình tượng ba nhân vật với cá tính khác nhau nhưng lại tạo nên sự hòa quyện trong câu chuyện. Đó cũng là cái tài của nguyễn nhật ánh
Câu chuyện này khá hay và hấp dẫn. Là một trong những truyện xuất sắc của nguyễn nhật ánh
5
1218232
2016-05-13 20:34:30
--------------------------
424811
8397
"Bồ câu không đưa thư" quả là một trong số những tác phẩm tiêu biểu của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh. Câu chuyện xoay quanh ba cô học trò ngây thơ, tinh nghịch Xuyến, Thục, Cúc Hương, trong đó Thục là người có phần nhút nhát, rụt rè nhất trong nhóm. Mọi chuyện bắt đầu từ khi trong ngăn bàn Thục có lá thư làm quen của "thằng bé" khoá dưới. Sau đó, có những rung động xuất hiện, rồi cuộc sống của ba cô nàng có thêm sự can thiệp mạnh mẽ của Phán củi, Hoàng Hoà, Phong Khê. Đọc truyện ta chợt nhớ lại cuộc sống vui vẻ khi còn ngồi trên ghế nhà trường, vô lo vô nghĩ.
Rất hay
5
704989
2016-05-02 21:17:47
--------------------------
424779
8397
Dù qua thời học sinh chưa lâu, nhưng mình vẫn luôn nhớ những cảm xúc hồn nhiên, láu cá của tuổi học trò. Cuốn sách đã gợi nhớ những kỉ niệm rất đẹp cho mình, 

Thông qua 3 nhân vật Xuyến, Cúc Hương và Thục, tác giả Nguyễn Nhật Ánh đã phác họa 3 con người với 3 tính cách đầy thú vị. Dù kết truyện có hơi buồn, "nhà thơ" Phán hiền lành học giỏi lại phải từ bỏ mơ ước sinh viên, từ bỏ tình cảm của mình, nhưng tổng quan vẫn mang lại rất nhiều tiêng cười cho người đọc.

Ngoài cuốn này ra còn có 2 cuốn về 3 nhân vật này là "Nữ sinh" và "Buổi Chiều Windows". Trước khi đi ngủ đọc 1 cuốn là tuyệt vời nhất. ^^
5
1259133
2016-05-02 20:15:02
--------------------------
424023
8397
Mình thích tác giả Nguyễn Nhật Ánh nhất là trong những tác phẩm nói về tuổi học trò như quyển "Bồ Câu Không Đưa Thư" này. 
Mình đọc mà cứ ngỡ đang ôn lại kỉ niệm ngày xưa, nhìn lại những hình ảnh mình từng trải qua. Lời văn của Bác vẫn thế, rất bình dân trong câu dẫn lẫn lời thoại bên trong, bên cạnh đó các tình tiết tác giả viết ra rất logic và vui nhộn, một chút cao trào nơi gần cuối truyện.
Bìa sách khá dày khiến khi cầm đọc hơi khó bẻ ra. Mình thích phần ảnh bìa, rất vui nhộn, giống như dòng kí ức, mờ ảo, không rõ ràng
4
360586
2016-04-30 16:46:45
--------------------------
423279
8397
Hồi còn là học sinh, không được xuống Hà Nội mua sách, mà trên mình rất khan hiếm cửa hàng truyện, nên mình toàn phải tranh thủ ra cửa hàng net down về, cop ra word rồi chỉnh sửa mấy ngày trời xong đem đi in ra đóng thành quyển để đọc. Đọc riết truyện này không biết bao nhiêu lần rồi, mà thấy tiki có vẫn muốn rinh một em về. Đọc hoài mà không chán truyện của bác Ánh luôn. Nhẹ nhàng, bình dị mà lại đầy lôi cuốn bởi chính cái tinh nghịch của học trò. Thục, Xuyến, Cúc Hương là 3 nhân vật mỗi người một cá tính riêng. Sự thông minh, lém lỉnh của các cô khiến người đọc nhiều lúc cũng phải phì cười. Ấy vậy mà bác Ánh vẫn tinh tế lồng vào những cảnh khiến độc giả phải nghẹn ngào, như khi Phán củi phải dừng lại việc học để về quê. Mỗi lần đọc, là một lần thêm nhớ tuổi học trò đã từng trôi qua...
5
208200
2016-04-28 22:49:55
--------------------------
422887
8397
Một câu chuyện nhẹ nhàng gợi nhớ ký ức học trò với bao trò tinh nghịch và cảm xúc tinh khôi của tuổi mới lớn. Cái thuở....viết thư nhét vào ngăn bàn thật là...tuyệt vời! Khác xa kiểu tỏ tình bây giờ. 
  Cám ơn nhà văn Nguyễn Nhật Ánh đã mang lại một tác phẩm về tuổi học trò dễ thương với 3 cô nàng tinh nghịch nhưng vẫn đáng yêu : Xuyến, Thục, Cúc Hương. Một anh chàng Phán củi hiền lành kiểu "nông dân" trong phong thái chàng Phong Khê bí ẩn, một lớp trưởng Hoàng Hòa "thương nhưng chỉ liếc",...
4
1233753
2016-04-28 11:57:12
--------------------------
418678
8397
Câu chuyện bắt đầu từ lá thư " tỉnh tò " trong hộc bàn của Thục. Từ đây bộ ba Thục , Xuyến , Cúc Hương quyết tìm ra anh chàng bạo gan này
Câu chuyện Bồ câu không đưa thư là câu chuyện rất hay của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh . Đặc biệt là dễ bị "nghiền" đó. Mình đọc mà không bỏ xuống được luôn. Đoạn cuối truyện có hơi buồn. Nhưng như vậy càng làm cho truyện càng sâu sắc hơn. Chứng tỏ rằng đây là một quyển sách không chỉ để giải trí mà còn để con người ta suy ngẫm nhiều điều
5
1207993
2016-04-19 19:10:07
--------------------------
407836
8397
Truyện này xuất bản đã lâu nhưng thế hệ sau này vẫn luôn tìm và mua những cuốn sách như thế này của chú Nguyễn Nhật Ánh. 
Bìa sách không có nét vẽ quá đẹp, không màu sắc sặc sỡ nhưng lại mang một nét giản dị, dễ thương. 
Nội dung nói về tuổi học trò hồn nhiên, trong sáng, những bức thư bí ẩn dưới ngăn bàn, những lời trêu đùa của lũ bạn thân quỷ quái,... Tất cả đều khiến người đọc nhận ra rằng tuổi học trò đẹp biết bao! 
Mong rằng Nguyễn Nhật Ánh sẽ mãi cho ra những sản phẩm như thế này!
5
525533
2016-03-30 20:11:18
--------------------------
405344
8397
Quyển này có tên khá hay. Có một số nhân vật đc đặt tên tương tự như quyển Nữ sinh, làm mình nghĩ không biết tác giả Nguyễn Nhật Ánh có ý đồ gì trong đây không.

Câu chuyện xoay quanh ba nàng Xuyến- Thục -Cúc Hương, cùng Hoàng Hòa và Phán củi. Chuyện cao trào khi ba nàng đi tìm người đã viết lá thư làm quen bỏ vào ngăn bàn...
Kết thúc truyện làm ng đọc cảm nhận được một nỗi buồn mang mác, nuối tiếc khôn nguôi... khi ba cô gái phát hiện ai là ng đã để lá thư ấy, nhưng lại không có cơ hội gặp lại.

5
1213989
2016-03-26 16:32:30
--------------------------
397777
8397
Tình yêu tuổi học trò luôn là thứ tình cảm đẹp trong tiềm thức của mỗi con người nó đến và đi đều rất nhanh nhưng những gì nó để lại lại đi theo cả đời người. Bồ câu không đưa thư như một chất xúc tác nhỏ giúp ta hồi tưởng lại thứ tình cảm ấy dù không mãnh liệt và nồng nàn như tình yêu nhưng nó đủ làm ta rung động và bồi hồi. Câu chuyện xoay quanh những cô cậu học trò hay cũng chính là bản thân ta một thời. Tôi trân trọng tình cảm mà Phán Củi giành cho Thục nhưng cũng hết nỗi tiếc nuối cho mối tình chưa kịp chớm nở mà đã phải lụi tàn này
4
916104
2016-03-15 13:51:11
--------------------------
396516
8397
Ai nghịch hơn Cúc Hương? Ai đùa dai hơn Xuyến? Ai hiền hơn Thục? Không ai cả. Thực nhất quỉ nhì ma thứ ba học trò, ba cái trò của nhỏ Xuyến với Thục hành xác anh chàng Phong Khê đó, đến là tội =)) cơ mà cũng dễ thương, làm mình nhớ lại thời trẻ trâu của mình, đến là đáng yêu. Chuyện nhẹ nhàng, mạch chuyện chậm rãi từ từ, tuyến nhân vật quen thuộc, tuy nhiên cốt truyện vẫn gây bất ngờ :))Tự hào vì bộ sưu tập truyện Nguyễn Nhật Ánh đáng nể của mình, và cuốn này là cuốn đầu tiên mình có ^^
5
1173756
2016-03-13 16:44:25
--------------------------
389498
8397
Mình mua cuốn sách không hẳn vì yêu thích tác giả, mà vì cốt truyện có liên quan đến những bức thư trong hộc bàn.
Quay trở lại thời kì học sinh 8x - 9x mình còn đi học, điện thoại di động và Internet là những khái niệm còn quá xa lạ, nên những cánh thư chính là cầu nối những tâm hồn, những tình cảm tuổi học trò.
Rồi nhóm bạn Thục - Cúc Hương - Xuyến cũng chính là hình ảnh của hội bạn thân thời áo trắng - hình ảnh mà sau này, khi lớn hơn, mình đã không còn tìm lại được nữa. Hoàng Hòa - Phán cũng gợi lại cho mình một thời "Tình thơ", trẻ trung và trong sáng.
Ban đầu, cứ tưởng như đã đoán ra tác giả của bức thư bí mật, sau đó lại thay đổi suy đoán, đến cuối cùng mới hay tác giả đã rất khéo để bạn đọc mải mê suy đoán hoài mà vẫn chẳng đoán ra được nội tình ra sao?
Gấp sách lại, mình cứ suy nghĩ mãi về "thời áo trắng mà Thục và các bạn đã vĩnh viễn bỏ lại phía sau", và ước "Nếu thời gian có quay trở lại"
4
20161
2016-03-02 09:15:50
--------------------------
365820
8397
Thoạt đầu mình không mấy hứng thú lắm với những dạng truyện ngắn như thế này nhưng vì là chú Ánh viết nên mình cứ đọc thôi! Và thật tuyệt vời, quả như mình mong đợi, chú đã vô cùng “điêu luyện” khi vẽ nên một bức họa về một thời học trò nhí nhố, hồn nhiên, vô tư, trong sáng. Mình rất “kết-mô-đen” những câu đối thọai giữa các nhân vật trong truyện, đặc biệt là giữa ba cô học trò Xuyến, Cúc Hương và Thục: đầy hài hước, độc đáo mà không thô thiển, kém duyên. Diễn biến truyện dạo đầu nhẹ nhàng nhưng càng về sau càng lôi cuốn, hấp dẫn hơn. Truyện đi từ bất ngờ này sang bất ngờ khác, về bí mật của danh tính anh chàng Phong Khê, khiến mình có cảm giác rất hào hứng!
Đọc đến cuối, lộ rõ danh tính Phong Khê, tình cảm của Phán với Thục, tình cảm của bọn Thục với Phán và chàng trai “thư từ” và nỗi tiếc nuối của Thục về những ký ức đã qua… có cảm tưởng như chút gì đó nao nao, bồi hồi đọng lại; một cảm giác rưng rưng thấp thoáng, thật quá đỗi nhẹ nhàng… 
Chuyện tình cảm học trò chú Ánh thể hiên rất thành công qua nhiều tác phẩm, và đây là cuốn mình yêu thích nhất về đề tài đó của chú. Dù đươc hay không, mình cũng hy vọng chú sẽ “nối nhịp cầu duyên” cho Xuyến với một ai đó (bởi mình tò mò không biết nhân vật này sẽ như thế nào khi “lỡ yêu”). Mong rằng chú có thể tiếp nối câu chuyện về ba cô gái này trong tác phẩm kế tiếp.

5
752893
2016-01-08 19:54:07
--------------------------
365211
8397
Lại một lần nữa Nguyễn Nhật Ánh đưa tôi về trên chuyến tàu trở về tuổi thơ. Nơi ấy không vội vã, nơi ấy là tuổi học trò, hồn nhiên, trong sách tinh nghịch, với mối tình trong ngăn bàn.
Đây không phải là câu chuyện thật xuất sắc về nội dung, nhưng tôi dám chắc rằng nó còn ám ảnh mãi trong tâm trí người đọc. 
Ba cô bé Xuyến, Thục, Hương như người lái đò,đưa tôi về với những tháng năm học trò, với rung động đầu đời mà chẳng ai dám nói ra. Đọc truyện, ta gửi gắm được vào đó biết bao kỉ niệm chẳng biết cất vào đâu. 

5
585214
2016-01-07 17:29:33
--------------------------
364583
8397
Bộ ba Thục, Xuyến, Cúc Hương phải nói là rất đáng yêu, tinh nghịch, thông minh, hài hước. Nếu như đã phải yêu quý bộ ba này trong truyện Nữ sinh thì truyện này bác Ánh sẽ cho chúng ta tiếp tục gặp lại họ trong một câu chuyện mới. Truyện dẫn dắt đầy tò mò và lôi cuốn về lá thư bí ẩn kèm món quà cho Thục của nhân vật Phong Khê làm các cô gái đi từ tò mò này đến tò mò khác và quá trình điều tra nhân vật bí ẩn bắt đầu đầy hài hước. Vẫn văn phong của bác Ánh là dù vui vẫn phải buồn nhưng người đọc không có gì phải nuối tiếc quá nhiều bởi mạch truyện được dẫn dắt hết sức tự nhiên và hợp lý để rồi truyện kết thúc rồi mà chúng ta còn muốn biết tiếp theo còn những gì có thể xảy đến.
5
97460
2016-01-06 14:08:29
--------------------------
358946
8397
Câu chuyện xoay quanh ba cô nàng : Xuyến , Thục , Cúc Hương. Một ngày nọ trong ngăn bàn có một  lá thư làm quen của anh chàng tên Phong Khê, thế rồi mỗi ngày , cuộc trò chuyện vẫn cứ diễn ra cho tới khi cả ba người đều tò mò muốn biết mặt của người bạn bí mật này. Trong chuyện có sự góp mặt của nhân vật Phán Củi, lớp trưởng Hoàng Hòa. Sau khi điều tra , Xuyến, Thục , Cúc Hương đinh ninh cho rằng nhân vật bí ẩn này là Hoàng Hòa. Nhưng thật sự lại là anh chàng nhà quê Phán Củi. Khi thi hết HKII , Phán Cửi phải trở về quê chăm nom mẹ già, bỏ lại mộng ước sinh viên bằng những ngày lam lũ . 
 Khi Phãn Củi phải về quê, Thục lại có một cảm giác buồn , trống trải , nghẹn ngào và đầy tiếc nuối 
Đây là một câu chuyện rất hay , cảm ơn tắc giả Nguyễn Nhật Ánh rất nhiều
5
591256
2015-12-26 10:26:06
--------------------------
358193
8397
Lại là tuổi học trò hồn nhiên trong sáng, nhẹ nhàng đầy sâu lắng. Những câu chuyện của Nguyễn Nhật Ánh luôn mang văn phong giản dị, ngôn từ gần gũi nhưng vẫn lôi cuốn độc giả. Dù ở bất kì lứa tuổi nào cũng đều dễ dàng đón nhận tác phẩm của bác. Hẳn ai đó sẽ tìm thấy mình của thời trung học phổ thông, với những tình cảm của tuổi mới lớn, hết sức dễ thương và luôn in đậm trong trí nhớ. Đố là quãng thời gian đẹp nhất của mỗi người. Rất mong chờ các tác phẩm của bác trong năm mới.
5
754539
2015-12-24 22:44:58
--------------------------
348819
8397
Lại một truyện nữa của chú Ánh khiến mình đọc xong là lại buồn, buồn vì kết thúc lơ lửng, buồn vì chuyện tình cảm không có kết thúc tốt đẹp, đây là điều dễ thấy nhất trong các tác phẩm của chú Ánh, chuyện về lứa tuổi học trò, lứa tuổi mới lớn hồn nhiên, yêu đời và lần đầu biết rung động vì một người khác giới (ngoài cha mẹ mình)...
Nếu có cơ hội các bạn nên tự đọc để khám phá nhé, truyện rất hay và cảm động
Cảm ơn tiki đã giảm giá sách để làm cầu nối giữa bạn đọc và tác giả :)
5
727138
2015-12-06 21:45:59
--------------------------
338092
8397
tác giả Nguyễn Nhật Ánh là 1 tác giả yêu thích của tôi, truyện " bồ câu không đưa thư" là 1 câu chuyện tình cảm nhẹ nhàng mà nhân vật chính là Thục cô nữ sinh với tính cách hiền dịu, nhẹ nhàng và có chút nội tâm tình cảm, cô xao xuyến trước những dòng thơ của nv Phong Khê gửi, qua sự quan tâm dịu dàng mà thầm lặng của anh. Kết thúc câu chuyện khá buồn nhưng ấn tượng " Thục sẽ vĩnh viễn bỏ lại sau lưng mình quãng đời học trò áo trắng... Phong Khê phải về bên mẹ già khuya sớm trông nom, thay mộng ước sinh viên bằng những ngày lam lũ" họ rời xa thời đẹp đẽ nhất của tuổi thanh xuân bằng những cách khác nhau để bước vào cuộc đời của riêng mình, họ có những lối đi riêng nhưng những tình cảm này sẽ còn mãi, để khi nhớ về họ luôn hạnh phúc vì đã có 1 quãng đời học trò đầy những mộng ước đẹp đẽ những tình cảm trong sáng mà khó quên
5
963878
2015-11-15 12:57:36
--------------------------
333740
8397
Cuốn truyện này là một cuốn truyện hay về tuổi mói lớn, mới biết thế nào về tình yêu, có sự vô tư, trong sáng. Mặc dù mới chỉ được xem thử một vài trang nhưng tôi thấy rất thích nó, bởi nội dung của nó rất hấp dẫn. Ngay đầu câu chuyện đã nói về một cái chuyện rất đời thường, hồn nhiên, vô tư của cô học trò nhỏ. Cuốn sách chiêm nghiệm về cuộc sống, những bài học đầu đời, nhưng kỉ niệm mới mẻ. Thực sự nó vô cùng hấp dẫn các bạn đọc trẻ tuổi. Cuốn sách cũng giúp chúng ta giải trí khi tinh thần không thoải mái lắm hay lúc căng thẳng. Cám ơn tác giả về cuốn sách. Tôi chắc các bạn đọc trẻ tuổi cũng yêu thích nó.
4
937733
2015-11-08 11:24:40
--------------------------
331911
8397
Vẫn là lối văn nhẹ nhàng, trong trẻo, sâu lắng. Ngôn từ bình dị nhưng thấm đẫm. Đọc truyện Nguyễn Nhật Ánh, tôi như đi đến một thế giới khác- đầy hồn nhiên, dung dị. Những kết thúc của ông đa phần là buồn, không thê thảm hay phải khiến người đọc khóc sướt mướt, nhưng vẫn đủ để lắng lại trong tâm hồn tôi, như một chút gì đó, để mỗi khi nhớ lại, vẫn có một xúc cảm nuối tiếc, nghẹn ngào.
Đọc quyển sách này, không thể quên bộ ba Xuyến, Thục, Cúc Hương, mà mỗi nhân vật lại mang một màu sắc và tính cách riêng. Nó hòa quyện, xen lẫn vào nhau tạo nên một tổng thể hoàn chỉnh.

5
736311
2015-11-05 12:08:05
--------------------------
327397
8397
Chắc hắn khi đọc Bồ câu không đưa thư, bạn sẽ bắt gặp hình ảnh của chính mình, hình ảnh một thời áo trắng. Những mối tình trong ngăn bàn và những tình tiết rất dễ thương, tinh nghịch của ba cô nàng Xuyến, Thục, Cúc Hương. Với một kết thúc thật bất ngờ khi câu chuyện tình trong ngăn bàn đó là của anh chàng Phán cùi, một người bạn luôn ở bên ba cô gái để giúp ba cô gái đối phó với những bức thư tình của người có tên Phong Khê và cũng chính anh là người có cái tên này. Nhưng khi ba cô gái phát hiện ra thì Phán cùi đã rời xa mái trường, khép lại bao ước mơ hoài bão của mình và cả thư tình cảm chưa kịp nói dành cho Thục để về phụng dưỡng mẹ sau khi bố qua đời.
Câu chuyện không chỉ trong trẻo, đáng yêu, tinh nghịch về tuổi học trò mà còn thấm đượm một bài học: "Hãy trân trọng những gì mình đang có, đừng để khi nó vụt qua rồi mới nhìn lại và hối tiêc".
Quyển sách thật sự mang đậm dấu ấn, để rồi khi khép lại vẫn mang đến cho ta một cảm súc lắng đọng, nghẹn ngào, nhớ nhung và tiếc nuối về một thời đã qua.
5
487829
2015-10-27 19:11:26
--------------------------
327000
8397
Vẫn còn đó là dấu ấn riêng đậm chất bác Ánh....với những câu từ nhẹ nhàng, chân thật, những dòng thơ lay động ngây ngô của các bạn trẻ mới lớn...đã một lần nữa đưa ta trở về tuổi thơ. Truyện "Bồ câu không đưa thư" quả thật là thế...nó đã tái hiện lại những tháng ngày cấp ba vui vẻ, vô ưu, vô lo. Với một tình bạn thật đẹp của Hiền, Thục, Xuyến và cả những rung động đầu đời...chẳng dám nói... Mà ngây ngô viết thư tình "bí mật" truyền cho nhau qua một góc học tập. Đọc cuốn này chỉ biết ngồi cười khúc khích...vì các câu thoại bác ghi sao mà gần gũi, thân quen đến thế(nhất là những lúc bộ ba ấy tranh cãi vs nhau, những suy nghĩ đôi khi thật ấu trĩ...ấy vậy mà chỉ khi ấy...bạn mới có thể vô tư và nghĩ được vậy). Có lẽ xuyên suốt câu truyện làm cho ta lạc về tuổi thơ cấp ba đẹp nhất của một đời...tạm gác lại những lo toan mệt nhọc trong cuộc sống bộn bề này. Dù truyện vui thật...nhưng đến cuối cùng lại làm cho ta lắng đọng, nghẹn ngào nhìn Phong Khê ra đi_khép lại tương lai rộng mở phía trước... Mà về nơi làng quê nghèo, kiếm một việc tay chân gì đó để nuôi người mẹ già, xa mái trường, xa người mà mình cảm nắng lâu nay_"Thục", để lại bao tiếc nuối cho người ở lại...đau thật chứ...chỉ còn chút nữa thôi Phong Khê sẽ có thể thực hiện ước mơ của cậu...ấy vậy mà cậu phải từ bỏ. Quả thật, đằng sau mỗi câu truyện của Bác luôn làm cho người đọc phải suy ngâm và nhìn lại.... "Dường như cuộc sống không bao giờ là màu hồng, hãy trân trọng những gì đang có...đó chính là may mắn của bạn...không ai có thể đoán trước được tương lai của mình sẽ đi về đâu...vậy hãy cố gắng làm hết sức mình". Khép lại quyển sách chỉ còn lại là những xúc cảm lạ lùng, bâng khuâng, nhung nhớ và cả tiếc nuối...và rồi mãi vẫn không bao giờ quên được nó...
4
528960
2015-10-26 22:56:17
--------------------------
323527
8397
vẫn là văn phong nhẹ nhàng, vẫn là tuổi học trò ngây thơ trong sáng với những rung động đầu đời. câu chuyện về ba cô nữ sinh Xuyến, Thục, Cúc Hương như đưa ta trở về với tuổi học trò.... cái tuổi mà ai cũng đã từng.
từ những lần nghịch ngợm trêu nhau, cho đến những lần vu vơ buồn bã. Ai mà chẳng có dăm ba đứa thân khi còn đi học. thế mà khi mến ai rồi lại im lìm không dám nói cùng bọn nó, sợ bọn nó trêu...
sau một hồi làm thám tử suy đoán dọc ngang của ba cô gái, mọi thứ như lặng đi khi "Phán củi" về quê chịu tang bố. Trái tim cô gái nhỏ "hiền thục" có phần trống trải khi Phán không trở lại... Có một cảm giác gì đón như là nghẹn ngào, như là đau thương, như là nuối tiếc....nhưng chẳng nói được nên lờ
5
876603
2015-10-19 08:11:42
--------------------------
312973
8397
Câu chuyện về ba cô gái Thục, Cúc Hương và Xuyến của Nguyễn  Nhật Ánh trong những tác phẩm của bác phải nói là đã phần nào đó rất lớn như đưa ngọc đọc trở về với thời cấp ba hồn nhiên. Cùng với tác phẩm "Nữ Sinh", "Cửa sổ windown", ba cô gái đã được tạo nên với ba tính cách khác nhau nhưng điều rất trong sáng và dễ thương. Đọc truyện, tôi đã có rất nhiều những giấy phút tuyệt vời. Nhà văn Nguyễn Nhật Ánh thực sự là cây bút của tuổi thơ. Tôi yêu sách của bác,.
5
474555
2015-09-22 15:35:39
--------------------------
308793
8397
Không có tác phẩm nào của Nguyễn Nhật Ánh mà mình không thích cả. Phải nói là "Bồ câu không đưa thư" vô cùng hay luôn ấy. Xuyên suốt câu chuyện là những tình cảm tuổi học trò đầy ngây ngô và bình dị. Đọc tác phẩm mà mình như thấy chính mình ở trong đó vậy. Có lẽ đây là một phần trong tuổi thơ mà cũng đã từng trãi qua rồi. Tác phẩm cho ta những giây phút thoải mái như trở về với tuổi thơ. Đối với mình Nguyễn Nhật Ánh là một nhà văn vô cùng xuất sắc.
5
121067
2015-09-18 21:01:34
--------------------------
307543
8397
tác phẩm không chỉ cho ta thấy được những lời nói hành động của tuổi học trò rất tự nhiên trong sáng,,,mà còn cho ta thấy được không phải ai cũng được đi trên con đường mình chọn như hoàn cảnh của Phong Khê bạn ấy phải từ bỏ ước mơ, hoài bão, tương lai để hoàn thành chữ hiếu . đây là một câu chuyện rất hay đáng để các bạn lựa chọn. cuối cùng xin cảm ơn bác Nguyễn Nhật Ánh đã đem đến cho những đọc giả trẻ như chúng cháu những trải nghiện tuyệt vời qua cuốn sách
 

5
744344
2015-09-18 09:55:54
--------------------------
306789
8397
Là lần thứ hai mình được đi tiếp vào câu chuyện của ba cô gái Cúc Hương, Xuyến và Thục sau Nữ Sinh và bây giờ là Bồ Câu Không Đưa Thư. Cốt truyện lôi cuốn mình vào trong đó, lối viết truyện của Bác Nguyến Nhật Ánh như thể mình đang chứng kiến câu chuyện của ba người... nghịch ngợm, vui tươi, không kém phần sâu lắng. mình đã thử đọc sách của một vài tác giả khác nhưng có vẻ không hợp lắm, chỉ có truyện của NNA mới lôi cuốn và khiến mình thích thú đến vậy. mình thật sự muốn sưu tập thật nhiều tác phẩm của NNA, và tiki đã giúp mình thực hiện điều đó dễ dàng. có điều tiki nên đóng nhiều xốp xung quanh mép sách hơn, tránh việc bị nhàu mép sách bên trong trong quá trình vận chuyển....
5
733261
2015-09-17 20:02:05
--------------------------
300388
8397
Truyện rất rất là hay luôn.Tớ tin chắc rằng các bạn sẽ không bỏ sót từng chi tiết nào của truyện bởi sự ly kì hấp dẫn của truyện sẽ lôi cuốn bạn vào câu truyện luôn.Truyện cực kì hồi hộp và hấp dẫn nhưng cũng êm dịu như một bản ballad vậy.Chắc chắn các bạn sẽ cực kì thích câu truyện này.Bác Ánh viết câu chuyện này cực hay luôn.Cảm ơn Bác vì đã đem đến cuốn sách tuyệt vời.Cháu sẽ tiếp tục ủng hộ truyện của bác.Cố gắng lên nha bác Nguyễn Nhật Ánh.Hãy tiếp tục viết về những năm tháng học trò thơ mộng nha bác.
5
377894
2015-09-13 22:05:59
--------------------------
283716
8397
Tình cảm tuổi học trò ngây ngô hồn nhiên trong sáng. Bộ ba Xuyến, Thục, Cúc Hương đã đưa người đọc đi từ bất ngờ này đến bất ngờ khác. Những bức thư trong ngăn bàn, những bài thơ, rồi cùng nhau đi rình xem tác giả của bức thư ấy là ai. Đó là tuổi học trò mộng mơ mà ai cũng từng trải qua. Câu chuyện mang đến cảm giác thân quen, nhẹ nhàng nhưng không kém phần sâu sắc. Nhà văn Nguyễn Nhật Ánh thực sự là cây bút của tuổi thơ. Bác cho trẻ em những tác phẩm phù hợp với lứa tuổi của mình và cho người lớn nhưng hoài niệm về một miền kí ức xôn xao
5
350206
2015-08-30 10:44:46
--------------------------
282323
8397
Đậy là một cuốn truyện xoay quay bộ ba nhận vật khá thân với nhau là : Cúc Hượng, Thục, Xuyến,...Câu truyện mô tả rất thực về tuổi thơ thời học trò, vẫn tà áo dài, vẫn những bức thư tò tình khá trẻ con nhưng làm người đọc phải thốt lên vì nó quá giống với mình hồi xưa,...cúng chính vì thế mà tôi luôn tìm đọc những cuốn sách của Nguyễn Nhật Ánh vì nó đưa tôi về những kí ức của tuổi thơ, cho tôi một vé đi về quá khứ,...Bìa sách vẫn mang đậm dấu ấn của bác NNA 
4
672630
2015-08-29 08:22:34
--------------------------
272007
8397
Bộ ba nhân vật Xuyến, Thục, Cúc Hương đã kéo tay tôi dắt về cái thời còn mài quần trên ghế nhà trường, sáng đi học mặc áo dài trắng, giờ ra chơi viết thư bỏ ngăn bàn. Mạch truyện diễn ra nhẹ nhàng, lời thoại của nhân vật hồn nhiên và chân thật cứ thế lôi cuốn người đọc lật giở đến tận trang cuối cùng.
Cái kết của truyện khá bất ngờ nhưng hợp lý đã giúp Bồ câu không đưa thư lưu lại trong lòng bạn đọc những cảm xúc an yên, sâu lắng nhưng cũng đượm 1 chút buồn, 1 chút thèm khát được quay trở về tuổi học trò đã qua.
4
538107
2015-08-19 17:35:38
--------------------------
258857
8397
Đây là một trong những truyện dài mà mình đã từng đọc của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh. Bằng cách viết giản dị, đầy tính trữ tình, tác giả đã khiến mình cảm thấy rất ấn tượng với câu chuyện tình yêu học trò rất trong sáng, vô tư nhưng cũng có chút rụt rè của những cô cậu học sinh lớp mười một. Nhân vật chính trong chuyện rụt rè đến nỗi chỉ vì sợ bạn chê mình xấu, chê mình quê mà không dám ngỏ lời, chỉ dám hàng ngày lén để lại những lá thư những quả ổi hay phong kẹo trong ngăn bàn bạn để rồi cuối cùng cũng phải ra đi mang theo một dấu ấn khó phai của tuổi học trò
5
743104
2015-08-08 21:33:59
--------------------------
257585
8397
Đây là cuốn sách thứ hai mà mình đọc về bộ ba bạn thân Thục , Xuyên , Cúc Hương . Nhà văn Nguyễn Nhật  Ánh đã miêu tả rất thật về các nhân vật chính . Với những từ ngữ nhẹ nhàng , dí dỏm Nguyễn Nhật Ánh đã đem lại cho người đọc nhiều cảm xúc khác nhau . Câu chuyện kể về những lá thư được cất giấu trong hộc bàn gợi lại cho mình cảm giác thật thân thuộc về những buổi đầu đi học khi chưa hề quen biết ai trong lớp chúng mình cũng dùng cách này để làm quen với nhau
5
604794
2015-08-07 20:01:47
--------------------------
251850
8397
Đây là cuốn truyện đầu tiên mà mình đọc về bộ ba Thục, Xuyến, Cúc Hương. Tác giả đã miêu tả một cách rất chân thực về các nhân vật. Lối hành văn nhẹ nhàng, hài hước, dí dỏm đem lại cho tôi nhiều cung bậc cảm xúc khác nhau. Truyện đã thu hút tôi ngay từ những trang đầu tiên. Tuy nhiên kết thúc thì lại khá buốn, không như mong đợi. Có lẽ tác giả muốn để lại nhiều kỉ niệm, ấn tượng về các nhân vật cho người đọc. Hy vọng bác NNA sẽ cho ra thêm nhiều cuốn sách hay hơn nữa. 
5
276039
2015-08-03 10:38:29
--------------------------
246667
8397
Đây là cuốn đầu tiên mình đọc trong ba tác phẩm về bộ ba Thục, Xuyến, Cúc Hương. Truyện này cách viết nhẹ nhàng, đơn giản, hay và đậm chất Nguyễn Nhật  Ánh ngay từ tiêu đề. Nội dung mạch lạc, rõ ràng, nói về chuyện tình thời còn cắp sách đi học quá đỗi đẹp, thơ mộng làm cho nhiều người khi đọc xong phải bồi hồi nhớ lại những giây phút bẽn lẽn ngày xưa. Kết thúc khá bất ngờ nhưng cũng dễ để đoán. Và ngay từ nhan đề truyện ta có thấy nhận ra truyện này sẽ không có một kết thúc đẹp. Nhưng trái lại nó rất hay,và để lại trong lòng nhiều cảm xúc gợi nhớ về kỉ niệm ngày xưa.
5
320688
2015-07-29 18:22:43
--------------------------
240895
8397
Đây là cuốn thứ 2 trong ba tác phẩm về bộ ba Thục, Xuyến, Cúc Hương của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh. Tùy nhiên mình thích Nữ sinh và Biểu chiều windows hơn, đọc vui, và mắc cười hơn. Cuốn này văn phong nhẹ nhàng nhưng mà vẫn hay, vẫn rất tuổi học trò, vẫn dí dỏm và đáng yêu. Mà như mấy tác phẩm của Nguyễn nhật ánh, tác giả chuyên gia cho kết thúc “ hụt”, tuy không gọi là có hậu hay happy ending nhưng mà rất nhẹ nhàng, ý nghĩa, lướt qua một cảm xúc bồi hồi về thời áo trắng quá. Bỏ lỡ nhiều thứ quá ^^
4
393545
2015-07-24 23:55:05
--------------------------
239380
8397
Bác Ánh viết quyển sách này với những câu văn mộc mạc nhưng đem lại cảm giác tự nhiên, gần gũi cho người đọc. Đây là một quyển sách viết về những kỉ niệm trong sáng của tuổi học trò và ba nhân vật Xuyến, Thục và Cúc Hương làm mình gợi nhớ những ngày đi học, lén lút giấu những bức thư viết nghệch ngoạc, ngây ngô trong ngăn bàn hay những lúc ngồi dưới sân trường ăn những món ăn vặt cùng những tiếng nói cười trong trẻo của một thời áo trắng. Mình vẫn mong trong mỗi con người ở suốt thời đi học, hãy luôn vui vẻ, ngập tràng những nụ cười như các nhân vật trong câu chuyện nhé!
5
704114
2015-07-23 21:08:25
--------------------------
233502
8397
Mình rất thích bộ ba Xuyến, Thục, Cúc Hương. "Nữ sinh", "Buổi chiều windows", "Bồ câu không đưa thư" là những câu chuyện nhẹ nhàng, đầy màu sắc của tuổi học trò. Trong câu chuyện này, mình thích những lá thư giấu tên trong hộc bàn. Thích những quả ổi, quả xoài. Thích những câu thơ đầy hài hước... Tuổi học trò đầy ắp tiếng cười, khi chia tay cũng thật buồn. Thật tiếc cho Phán, với những ước mơ chưa kịp thực hiện đã phải bỏ lại. Đây không phải câu chuyện tình yêu gì, đây chỉ là những kỷ niệm của tháng năm học sinh mà thôi. 
Mình đã mua nhiều bản tái bản, lần tái bản này bìa rất đẹp. Rất thích.
5
462545
2015-07-19 18:08:53
--------------------------
232629
8397
Ngộ nghĩnh, đáng yêu, dễ thương, trong sáng, những nét đẹp hồn nhiên ấy của nhưgx thiên thần áo trắng đã được im đậm trong Bồ câu không đưa thư. Không chỉ mang những nét đẹp của một tình cảm thơ ngây, truyện còn mang dấu ấn về một mối tình của người giấu mặt, khơi gợi sự tò mò- một bản chất không thể thiếu của con người, và ở tuổi học trò thì sự tò mò cùng với sự nghịch ngơm, bướng bỉnh đã còn gây ra nhiều chuyện hơn nữa để rồi bất ngờ với kết quả cuối cùng mà sự tò mò và nghịch ngợm ấy mang lại. Một cuốn sách hay và để lại trong ta nhiều kỉ niệm.
5
412050
2015-07-18 22:01:18
--------------------------
230737
8397
Câu chuyện 	Bồ Câu Không Đưa Thư mang những nét nhẹ nhàng, sâu lắng nhưng nghịch ngợm, hồn nhiên của tuổi học trò. Những tình cảm trong sáng, ngây thơ đó tuy là thầm kín, có buồn vui, có chút gian dối, nhưng xét cho cùng vẫn mang một nét đẹp về tâm hồn của Thục, Phán và tất cả những người đứng ngoài mối tình ngăn bàn này. Những tình cảm này sẽ là hành trang theo ta trong suốt quãng đường tương lai dù cho nó có mong manh như thế nào. Một quyển sách phù hợp với tuổi học trò...
4
479150
2015-07-17 18:11:36
--------------------------
229470
8397
Truyện chú Ánh viết bao giờ cũng vậy, thật và gần. Tuổi học trò lại ùa về khi đọc "Bồ câu không đưa thư". Chuyện tình học trò dễ thương trong sáng. Là lá thư truyền tay chứ không phải dùng facebook hiện đại như bây giờ. Chúc đã làm cho những tâm hồn như tôi trẻ lại, được sống với quãng thời gian học trò ngây thơ, nhiều kỷ niệm. Cảm ơn chú Ánh. Cũng cảm ơn tiki rất nhiều đã cung cấp dịch vụ tốt và uy tín, sẽ tiếp tục ủng hộ tiki trong thời gian tới.

5
261360
2015-07-16 20:52:13
--------------------------
223214
8397
Bằng lối viết nhẹ nhàng, hóm hỉnh và trong trẻo, NNA đã viết nên một câu chuyện của những cô cậu học trò bước vào tuổi mới lớn, với những xúc cảm trong sáng thuở đầu đời. Những bài thơ đút dưới ngăn bàn, những cây kẹo, trái ổi, quả xoài, ấy thế mà đã tạo nên tình bạn đẹp, cảm xúc đẹp. Thời học sính, cấp 3 là gắn bó và ấn tượng nhất. Mối quan hệ lúc bấy giờ không còn khu biệt ở tình bạn, tình thầy trò mà đã mở rộng hơn là những rung động với bạn khác phái. Kí ức đó dù đẹp, mong manh hay vô định, cũng là hành trang để ta cất bước vào đời.
Cốt truyện của tác phẩm đơn giản và nhẹ nhàng, dễ thương, sẽ để lại ấn tượng khó phai với độc giả về tình bạn trong sáng, nhẹ nhàng của tuổi học trò. Một tác phẩm rất đáng đọc.
4
251256
2015-07-06 19:46:40
--------------------------
220330
8397
Truyện rất hay, hồn nhiên và nhiều tình huống gây cười. Bộ ba Xuyến, Thục và Cúc Hương đã rất quen thuộc với độc giả, nhưng khi theo dõi họ qua từng trang sách của cuốn truyện này, mới thấy được một cách chi tiết tính cách của họ, cũng như đóng góp của họ trong việc tạo nên sức hút cho câu chuyện giữa Thục, Phán và Hoàng Hòa.
Tình cảm học sinh thật đẹp, thật nhẹ nhàng và cứ như mãi là kỉ niệm khó quên theo năm tháng. Kết thúc một câu chuyện hài lại là một cái kết buồn, nhưng có lẽ, đó chính là dư âm khó quên cho tác phẩm.
Dù đã biết đến phim Nữ sinh (phỏng theo tác phẩm cùng tên của bác Ánh), nhưng đọc truyện vẫn thấy hay hơn nhiều.
5
622443
2015-07-02 15:00:42
--------------------------
210216
8397
Một câu chuyện nhẹ nhàng về tuổi học trò với những rung động đầu đời đẹp đẽ. Nói là tuổi học trò nhưng có lẽ đây là tuổi học trò của những năm 90, chứ nếu là tuổi học trò bây giờ chẳng ai yêu mà lại thậm thụt, dấm dúi thư trong ngăn bàn cả, người ta sẽ lên facebook viết confession hay ask nặc danh rồi. Nhưng tôi thì vẫn thích cái tuổi học trò những năm 90 này, nó đầy đủ những nghịch ngợm, những bâng khuâng, yêu ghét, hờn giận, nó để lại trong tôi nhiều dư vị, mà có lẽ dư vị tiếc nuối là nhiều nhất vì một cái kết không trọn vẹn. Mỗi lần đọc truyện, tôi lại nhớ đến những câu hát trong ca khúc cùng tên của Tam ca áo trắng ngày xưa:
“Bồ câu không đưa thư hay lòng ai không dám…
Bồ câu không đưa thư cho lòng ai bàng hoàng…
Thẫn thờ…”
Ừ đúng là bàng hoàng, thẫn thờ thật và có nhiều chữ “giá như” được đặt ra. “Giá như” Phán có thể thổ lộ tình cảm của mình cho Thục sớm hơn, “giá như” Phán có thể được bước chân vào giảng đường đại học như bao bạn bè khác, và “giá như” nhiều nhiều nữa. Thế nhưng, truyện thì vẫn cứ là truyện thôi, và biết đâu, nếu truyện có một cái kết trọn vẹn thì đến bây giờ nó sẽ chẳng để lại trong tôi nhiều dư vị đến thế.
5
353867
2015-06-19 08:55:33
--------------------------
204221
8397
Ngạc nhiên khi có ai đó bỏ vào ngăn bàn một lá thư làm quen, thích cái cảm gíac cả đám bạn thân cùng nhau giành đọc, dò đoán tác giả là ai để rồi bắt đầu những vụ thương lượng, nhắn qua nhắn lại ... rồi nghĩ ngợi lung tung, băn khoăn không biết phải anh chàng ngồi trước mình hay cái tên lúc nào cũng tò tò theo mình mỗi khi tan học về, đến khi lỡ lá thư đợt nào thì lại nhớ lại mong trong lòng... một kỉ niệm tình học trò trong sáng mà nhẹ nhàng thời tà áo trắng... đó là những gì mình cảm nhận khi đọc " bồ câu không đưa thư" của Nguyễn Nhật Ánh. có lẽ phần kết không làm người đọc thấy trọn vẹn nhưng nó nói lên một sự đồng cảm với những hoàn cảnh khó khăn của học trò, để rồi người ta thấy được cuộc sống không phải lúc nào cũng màu hồng mà bên cạnh đó luôn có những tắc trở, khó khăn để mỗi người trưởng thành hơn....
5
568747
2015-06-03 13:31:01
--------------------------
202834
8397
Những chi tiết như bỏ thư vô ngăn bàn để tỏ tình, viết qua lại rồi bí mật điều tra, đó là những chi tiết làm tôi nhớ lại tuổi học trò của mình. Cái tuổi ngây thơ đầy mộng mơ, nhưng cũng cá tính và lắm chiêu trò. 
Tôi thấy thương cho anh chàng "Phong Khê" quá, vì hoàn cảnh gia đình đã phải bỏ lỡ giấc mơ đại học, không được cùng bạn cùng bè bên nhau mà phải về quê. Tôi thấy tiếc làm sao cho những số phận như thế.
Câu chuyện kết thúc khiến người ta buồn quá đỗi, cảm ơn nhà văn Nguyễn Nhật Ánh đã viết cuốn sách này.
4
220265
2015-05-30 17:46:35
--------------------------
202268
8397
Câu chuyện viết về bộ 3 Thục, Xuyến, Hương, bắt đầu từ lá thư được gửi cho Thục để trong hộc bàn!
Xoay quanh đó là tình bạn của 3 cô gái và cậu chàng xấu xí, vụng bề chuyên làm quân sư và sáng tác thơ cho 3 cô nàng. Rồi sự thật về người gửi thơ tình cho Thục cũng được hé lộ. ..
Truyện viết về tuổi học trò rất hay, rất CẢM ĐỘNG. Kết thúc truyện của Nguyễn Nhật Ánh khá buồn, và sâu lắng. Nguyễn Nhật ÁNh viết về truyện cho trẻ con rất hay, cách viết lôi cuốn người đọc dù cho nội dung rất bình dị!

Chung quy lại đây là cuốn sách bạn nên đọc, vì nó rất hay. Việt Nam mình cũng ra bộ truyện tranh cho cuốn này rôi đấy, đọc cũng rất hay :)
5
588740
2015-05-29 08:39:16
--------------------------
201322
8397
Truyện của Nguyễn Nhật Ánh luôn đem tôi về với tuổi thơ: những đứa bạn cùng lớp, những cảm xúc mới lớn, những suy nghĩ trẻ con. "Bồ câu không đưa thư" thật chân thật, nhưng cũng thật xa xăm. Nó khiến tôi nhớ lại lúc còn đi học, những trò nghịch ngợm với những đứa bạn thân, trêu ghẹo cậu bạn cùng lớp, câu chuyện trở nên thật chân thật. Nhưng trở về với thực tại, đó là những điều không thể lấy lại được, một nỗi buồn man man nhẹ nhàng, như chính kết thúc của "Bồ câu không đưa thư".
4
70206
2015-05-27 08:19:29
--------------------------
198102
8397
Thư ngăn bàn ko phải là điều gì xa lạ với học sinh thời đầu 9x như mình. Lớp học sáng, lớp học chiều, chẳng biết mặt nhau nhưng vẫn để lại những dòng thư để làm quen. Mình còn nhớ mấy đứa bạn lớp mình còn nhận được lưu bút của những người bạn viết thư ngăn bàn. 
Đọc truyện ta cảm thấy như mình lại được trở lại những ngày tháng học sinh ấy. Cảm thấy có lẽ mình cũng từng trải qua những điều như thế, cũng từng hành động như thế, suy nghĩ và cảm nhân như thế. Những nhân vật trong truyện được xây dựng hết sức gần gũi, giống như một người bạn có thể bắt gặp trong bất cứ 1 lớp học nào.
Vẫn giọng văn hóm hỉnh, nhẹ nhàng, chú Ánh lại dẫn dắt bạn đọc về những ngày xưa ấy. Rất vui vẻ, vô tư và hồn nhiên. Cả cái tình cảm thầm mến dành cho nhau cũng vậy. 
Truyện của chú Ánh là dành cho tuổi thơ và những ai muốn trở lại tuổi thơ.
4
288211
2015-05-19 09:42:50
--------------------------
185681
8397
Mỗi lần đọc truyện Nguyễn Nhật Ánh mình lại cơ hồ thấy buồn man mác , bởi có lẽ mình cũng sắp qua cái thời mặc áo dài trắng, đạp xe, cắp sách đến trường mất rồi. Bao nhiêu là kỉ niệm, bao nhiêu là ước mơ ùa về. Cái ngày chập chững bước vào cấp ba mới hôm nào mà giờ tụi mình là đàn anh, đàn chị cả rồi ( Chợt thấy mình già đi)
 
      Truyện Nguyễn Nhật Ánh không quá ấn tượng, không quá đặc sắc, cũng không quá gay cấn nhưng khi đọc xong lại khiến người ta không thể nào quên. Có lẽ vì lớp ngôn từ mộc mạc, giản dị, rất gần gũi với tụi chúng mình, có lẽ Nguyễn Nhật Ánh cũng đã từng trải qua cái thời học trò nhí nhố nhất quỷ nhì ma ấy, và có lẽ ông yêu tuổi học trò nhiều lắm ấy. 

         Mong Nguyễn Nhật Ánh viết thêm nhiều chuyện nữa nhé!!!
5
186455
2015-04-19 19:17:02
--------------------------
180368
8397
Bồ câu không đưa thư – ngay cả cái cách đặt tên đã có cái gì đó rất là “Nguyễn Nhật Ánh”. Vì thế, chưa cần đọc cũng có cảm giác bị cuốn hút phần nào rồi. Bộ ba Xuyến, Thục, Cúc Hương thực sự đã đem những tràng cười cho độc giả. Mà mình thấy Bác Ánh rất công bằng, trong bộ ba cuốn viết về ba cô nữ sinh này thì mỗi cuốn Bác lại xoáy vào một nhân vật. Cuốn này chủ yếu là về Thục và mối tình trong học bàn. Có lẽ cô Thục của bác Ánh là một cô nàng đầy mộng mơ, duyên dáng và dễ thương nên mới được nhiều “anh” thích đến thế. Nhưng là một cô nàng giỏi văn mình thấy chính tính cách của Thục khiến cho cô không được suôn sẻ trong chuyện tình cảm, càng lắm mộng mơ thì càng nhanh vỡ mộng. Còn về anh chàng Phong Khê thì mình thấy rất tội nghiệp cho anh ấy, cùng theo đuổi Thục như Hoàng Hòa nhưng  chính sự tự ti về gia cảnh và ngoại hình đã khiến cho Phong Khê không dám trực tiếp làm quen mà phải bày ra trò viết thư này. Rồi dẫn đến những tình huống dở khóc dở cười. Với tác phẩm này, bác Ánh thực sự gây nhiều bất ngờ cho người đọc. Nhưng về cái kết thì sao mà tàn nhẫn quá bác Ánh ơi, có lẽ với cái kết như vậy mới có thể để lại ấn tượng khó phai trong lòng người đọc chăng?!
4
329218
2015-04-09 11:34:47
--------------------------
179937
8397
Nếu như Xuyến, Cúc Hương nổi tiếng với "tài ăn nói" hay tính cách lanh lẹ thì Thục lại là 1 người hiền lành, nhu mì, có phần kín đáo. Truyện có cách xây dựng nhân vật rất hay, nhẹ nhàng nhưng không kém phần hài hước. Qua những dòng văn của bác NNA ta có thể thấy được sự tò mò, hiếu kì của tuổi học trò hay những cảm xúc riêng của Thục khi bắt gặp 1 lá thư được giấu trong ngăn bàn. Theo tôi, đây là tác phẩm hay nhất trong những tập truyện về tuổi học trò
5
131812
2015-04-08 12:12:28
--------------------------
179461
8397
Đối với tôi, những tác phẩm của bác NNA luôn để lại những dư âm đặc biệt. Nó nhẹ nhàng, trong sáng nhưng cũng rất thấm đẫm tình cảm học trò và "bồ câu không đưa thư" chính là một trong số đó. Khi đọc xong cuốn sách này, tôi thương Phán vô cùng, thương vì em một lòng hiếu thảo mà từ bỏ việc học, thương vì em dành tình cảm thầm lặng cho một người mà không chờ đợi được đáp trả, một chàng trai tốt như thế, sao có thể gặp hoàn cảnh éo le được nhỉ?
Ừ, thì cái đó cũng do tác giả, chắc bác Ánh cũng muốn người đọc thương cảm và nhớ đến nhân vật này.
Và cuối cùng, "bồ câu" cũng đã hoàn thành sứ mệnh, trở về quê hương, bỏ lại sau lưng những gì không thuộc về nó, liệu rằng sau này " bồ câu" có hối hận không nhỉ?
4
13723
2015-04-07 11:42:06
--------------------------
176664
8397
"Bồ câu không đưa thư", từ khi ra đời vào 20 năm trước, chưa lúc nào bị lãng quên. Có lẽ tại thời điểm này, nó bị coi là lỗi thời nhưng tất cả những vui buồn, cảm xúc của tuổi học trò được nói đến là rất đúng sao? Với những lời thoại hài hước, ngổ ngáo của Xuyến và Hương, với sự dịu dàng, thùy mị của Thục, câu chuyện trở nên trong sáng và nhẹ nhàng hơn bao giờ hết. Nhưng " Ngày mai khi bước ra khỏi mùa hè rực rỡ và hiu quạnh đang đợi chờ, Thục sẽ vĩnh viễn bỏ lại sau lưng mình quãng đời học trò áo trắng" ...Tuổi học trò đầy niềm vui và nỗi buồn, rồi sẽ có chia tay, tạm thời hay mãi mãi, làm sao tránh được. Ai rồi cũng phải rời xa mái trường, bạn bè và những năm tháng học sinh, câu chuyện như một kỉ niệm nho nhỏ cho ta mang theo, cho ta luôn nhớ về ngày xưa thơ ấu.
5
572231
2015-04-01 17:10:46
--------------------------
166413
8397
Khi lướt qua truyện "bồ câu không đưa thư" của tác giả Nguyễn Nhật Ánh, tôi có cảm giác như đang giữ một tấm vé về tuổi thơ... Cái thưở mà thời hiện đại ngày nay hay gọi là "sáng hai buổi đến trường, buổi còn lại đi học thêm"...Song song đó, là bắt gặp những nét tính tinh nghịch, vô tư đến bất ngờ...tình cảm tuổi học trò thật khác nhưng thấm đượm sự man mác đẹp... Nam nữ thích nhau chỉ biết tỏ tình qua thư từ, qua cái tên lạ để che giấu bản thân...Nhờ vậy, họ mới đủ bản lĩnh tỏ tình với nhau... Sách "bồ câu không đưa thư" không phải là bức tranh tình yêu lãng mạn, mà đó chẳng qua là sự taí hiện một tình cảm đẹp của tuổi học trò mà thôi!
4
558557
2015-03-12 18:11:36
--------------------------
165540
8397
Tuổi học trò, cái tuổi mực tím ngây thơ, đáng yêu, hồn nhiên, một phần con đường cuộc sống mà có thể đã, đang và sẽ trải qua. theo cùng với nó là những kỉ niệm khó phai nhòa. tôi thấy được trong câu chuyện này một mảnh ghép cuộc sống của những cô gái mới lớn, có chút gì đó hồi hộp, xuyến xang, trong trẻo nhưng cũng không kém phần tinh nghịch, phá cách. chuyện xoay quanh bức thư theo cùng nỗi lòng học trò với những cảm xúc, rung động đầu đời sâu sắc. là học sinh ít nhiều ai trong số chúng ta cũng đã từng có lần trải qua những cảm xúc không gọi tên, khó nói thành lời đó, vậy sao ta không thử đọc nó, nhìn nhận nó qua ngòi bút tinh tế, giản dị, hấp dẫn của Nguyễn Nhật Ánh, biết đâu bạn lại nhận ra mình đã bỏ lỡ một điều gì vô cùng quan trọng của tuổi mới lớn này thì sao. hãy thử và cảm nhận nhé.
5
465834
2015-03-10 15:12:09
--------------------------
162136
8397
Những lá thư trong học bàn, học sinh ai đã chưa từng trải qua, có hồi hộp, có âu lo, có chờ đợi , những lá thư mang theo những xúc cảm đầu đời, Câu chuyện ''Bồ câu không đưa thư'' vẫn là chất văn giản dị quen thuộc của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh, tình tiết lại càng hấp dẫn không thể bỏ qua, câu chuyện mang nét hài hước dĩ dóm nhưng cái kết lại để lại dư âm không nhỏ trong lòng người đọc, đáng thương thay một cậu học trò phải thay ước mộng sinh viên bằng những ngày lam lũ, với ông, thế giới này chẳng phải một màu hồng đáng yêu như trong tưởng tượng, cái hiện thực khách quan vẫn tồn tại, vẫn hiện hữu nhắc nhở chúng ta chẳng thể nào sống trong mộng ảo, cái kết chính là một dấu chấm lửng lơ .....mang ý vị của Nguyễn Nhật Ánh.
4
570150
2015-03-01 16:21:39
--------------------------
157857
8397
Qua truyện dài “Bồ câu không đưa thư”, Nguyễn Nhật Ánh đã mang người đọc qua hết những tình tiết vô cùng lôi cuốn và hấp dẫn, khiến người đọc không thể nào rời mắt khỏi trang sách. Chất văn giản dị quen thuộc của nhà văn xuyên suốt câu truyện khiến người đọc đôi khi phải bật cười vì những trận đôi co mang đầy nét ngây thơ có phần láu lỉnh của ba cô nữ sinh: Xuyến, Thục, Cúc Hương; nhưng cũng có lúc không khỏi nao lòng vì Phán- một cậu học trò vì hoàn cảnh gia đình buộc phải “thay mộng ước sinh viên bằng những ngày lam lũ”... Một câu chuyện nhẹ nhàng, ý nghĩa và mang đậm phong cách văn chương Nguyễn Nhật Ánh.
5
113474
2015-02-10 16:06:21
--------------------------
157276
8397
Nếu chọn đọc cuốn sách này bạn sẽ không phải thất vọng. Câu chuyện mang nhiều yếu tố bất ngờ và khiến người đọc không thể rời mắt khỏi trang sách đến những dòng cuối cùng. Xuyên suốt câu chuyện là những cuộc đối thoại hài hước và nhẹ nhàng nhưng kết thúc lại rất buồn và sâu lắng làm người đọc cảm thấy vương vấn.
  Bìa sách đơn giản, ít chi tiết nhưng mình thấy rất thích vì mang đến cảm giác nhẹ nhàng, mơ mộng. Tuy nhiên, giấy bìa dễ bị trầy và bong lớp giấy kính mỏng phía trên.
4
344536
2015-02-08 10:01:02
--------------------------
152754
8397
Đây là một trong những câu chuyện kể về tuổi học trò mà mình thích nhất. Bộ ba Xuyến, Thục, Cúc Hương - ba cô gái ba tính cách khác biệt như thông minh, tinh nghịch, dịu dàng, nữ tính với vô khối trò nghịch và những vần thơ vui vẻ, hài hước cùng anh chàng Phong Khê bí ẩn.
Trời ạ, mình thực sự chết đứ đừ với anh chàng Phong Khê lãng mạn, galant này từ những trang đầu tiên, những vần thơ anh gởi làm quen Thục rồi. Những tình huống trong truyện cũng rất hay, đan xen vào nhiều chi tiết có lúc tưởng chừng rối gỡ không ra, có lúc lại bật cười vì thú vị và cái kết thì... cảm giác cứ man mác không biết nói làm sao. Có bất ngờ một chút, có tiếc nuối một chút nhưng sau tất cả đều thấy thật là trọn vẹn.
Tuổi học trò ôi sao mà đẹp, cũng trôi qua thật nhanh khi gấp lại cuốn sách này. :) Phán Thục, Phán Thục tình cảm hai bạn dễ thương quá.
5
382812
2015-01-24 09:00:20
--------------------------
134057
8397
Đọc đi đọc lại không biết đã là lần thứ mấy rồi. Nghĩ cũng thấy thích thật sự tôi rất thích. Câu chuyện rất hay, có nhiều lúc tôi cũng hồi hộp lắm không biết tiếp theo sẽ ra sao đây khi ba cô nàng đưa ra các yêu sách cho một anh chàng Phong Khê không chân dung ấy. Và cả chuyện anh chàng Phán cục mịch nữa nữa chứ, anh chàng này thật tội nghiệp khi rơi vào nhiều tình huống trớ trêu. Rồi lớp trưởng bô trai nhất lớp nữa. Câu chuyện quay quanh những lá thư gửi qua hộc bàn của Xuyến, Thục và Cúc Hương với Phong Khê nhưng thật sự đã toát lên vẻ đẹp hồn nhiên ngây thơ tuổi áo dài của các nhân vật. Nhưng cái kết có vẻ không có hậu lắm nhưng cuốn Bồ câu không đưa thư này thật sự rất hay.
5
443413
2014-11-07 23:35:19
--------------------------
133659
8397
Vâng, vẫn là phong cách Nguyễn Nhật Ánh, lại vẫn một cốt truyện mang đầy ý nghĩa, khiến người đọc phải suy ngẫm nhiều thứ về cuộc sống này, vẫn giọng văn hài hước hầu như xuyên suốt từ đầu đến cuối truyện. Và quan trọng nhất, vẫn một kết thúc khá buồn như bao kết thúc khác của ông. Có lẽ Nguyễn Nhật Ánh biết rằng cuộc sống này không lúc nào cũng chỉ có toàn một màu hồng. Cái u ám của màn mây xám cũng hiện diện xung quanh con người, song song với màu hồng bình yên đó. Trong tác phẩm, tuy độc giả phải bật cười trước nhiều tình huống và màn đối đáp hài hước giữa ba cô bạn thân Xuyến, Thục, Cúc Hương, nhưng bên cạnh đó cũng có nhiều suy nghĩ về hoàn cảnh của chàng nam sinh nghèo - Phán - người đã mang trong lòng nhiều "tâm sự" mà không thể giãi bày với Thục. Cuộc sống của Phán khắc khổ, cũng chính vì vậy mà kết thúc câu chuyện dường như bị đặt một dấu chấm lửng...
Đúng là phong cách của Nguyễn Nhật Ánh!
4
220900
2014-11-06 10:58:06
--------------------------
130632
8397
Chỉ từ một lá thư làm quen vô danh trong hộc bàn mà lại tạo nên bao nhiêu tình huống hài hước trớ trêu trong lớp học của Thục, Xuyến, Hương. Nhìn thấy ba cô này đưa ra yêu sách cho người viết thư mà chính mình cũng phải rùng mình, lạnh xương sống, nào là cóc, ổi, kẹo, socola...

Cốt truyện nhẹ nhàng, tươi tắn, có thêm sự phụ họa của Phán, một anh chàng cục mịch quê mùa nhưng giỏi thơ thẩn càng tạo ra những bất ngờ thú vị.
3
418158
2014-10-19 09:43:51
--------------------------
129798
8397
Bồ câu không đưa thư cho ta những xúc cảm chân thực về tình cảm tuổi học trò thông qua những tình tiết đầy thú vị trong truyện. Từng tình huống được tác giả Nguyễn Ngọc Ánh xây dựng rất khéo léo. Không bộc phác hay vào ngay câu chuyện mà bác Ánh dẫn chúng ta từ chuyện này sang chuyện khác, từ tình huống này sang tình huống khác để tìm ra được bí mật của trò chơi giấu mặt giữa những cô học trò tinh nghịch đáng yêu. Để rồi làm ta bật ngửa khi mọi chuyện được phơi bày, cho ta một cái kế thật bất ngờ và đột ngột. Tuy vậy lại làm chúng ta cảm thấy vô cùng hấp dẫn và thú vị với cách dẫn dắt đầy mới lạ và lý thú. Cảm ơn bác Ánh và Bồ câu không đưa thư!!!
4
292477
2014-10-12 20:18:10
--------------------------
129298
8397
Lần đầu tiên mình biết đến chuyện Bồ câu không đưa thư là qua 1 tờ bào Mực Tím ngày xưa. Truyện đăng dài kỳ nên mình chỉ đọc ké được 1 đoạn nhưng mình nhớ mãi truyện này.
Bồ câu không đưa thư đưa người đọc như trở về tuổi học trò hồn nhiên, tinh nghịch với bộ ba cô gái Xuyến, Thục, Cúc Hương, mỗi người 1 vẻ, thùy mị, nghịch ngợm, tinh quái nhưng đều thật dễ thương. Đó là câu chuyện về những lá thư làm quen qua ngăn bàn. Mình thật sự thích thú với những dòng thư đối đáp qua lại, những trò đùa của Xuyến và Cúc Hương.
Đoạn đầu câu chuyện vui vẻ, gây cười bao nhiêu thì về cuối lại dần đượm buồn với hoàn cảnh của Phán Củi và tình cảm anh dành cho Thục mà không dám nói, chỉ dám thổ lộ qua những lá thư ngăn bàn. Lại là 1 câu chuyện với 1 kết thúc lửng lơ nhưng cũng có lẽ là sư chia xa, khó mà gặp lại của đôi nhân vật chính trong câu chuyện như nhiều tác phẩm khác của Nguyễn Nhật Ánh. 1 kết thúc buồn miên man.
5
91701
2014-10-08 20:44:41
--------------------------
